简友常见问题汇总
请在评论区告知你是怎么知道简书的吧，我会给你的文章打赏哦，谢谢老铁了！
以下是正文

大家好，我是简书的CEO简叔。欢迎加我微信：jianshuceo
简友会简信我问很多问题，现将常见问题整理如下：
问：我在这里能干什么？
答：打开简书APP就可以阅读简友们的文章了，可以给文章点赞、评论。遇到喜欢的作者你可以关注他以获得他的最新内容更新。如果你是一个写作者，你也可以自己发布文章，将这里作为你的新博客。新世代体验的博客，你值得拥有。
除此之外，你还可以加入简书的各大兴趣社群。选择你感兴趣的专题，勾搭专题主编，与小伙伴们畅谈天地。
在此之前，请仔细阅读简书社区指导规则无论你是什么样的人，请文明礼貌地进行交流。如有不当行为，或许会引发封号。
问：如何发表自己的文章？
答：点APP底部导航中间的写文章。我们也有网页版提供了更好用的编辑器，请在电脑上访问 http://jianshu.com
问：请问简书有没有加密模式？我还要拿来当日记本用呢
答：文章你不发布就是私密的。APP上的具体操作是：写文章-点左上角的关闭-选择私密保存。
问：怎么才能让更多的人看到我的文章？
答：向对应的专题投稿是个很好的办法。例如，互联网相关的文章可向@IT 专题投稿，长篇故事可向连载专题投稿。每个专题都有相应的专题主编，他们会在最快的时间内进行收录，文章被收录之后，订阅这个专题的用户便可以看到你的文章，如果你的文章符合要求，专题主编会对你的文章在第一时间直接推荐至首页。与此同时，他们还会对高质量文章进行相应的渠道推荐，例如简书日报、微博、微信公众号等。
问：如何联系到专题主编？加专题微信社群？
答：专题主编微信号均可在各专题公告上找到。
加入简书丰富多彩的专题微信社群，可通过添加简书社群委员会委员长申请入群。
委员长微信号：jianshu_dama ，请备注要申请加入的群名称以及你的简书id。
问：如何找到文章对应的专题？
答：文章发布后，系统会根据文章的标题向你推荐相应的专题，但更建议你通过关键词搜索找到更契合的专题，以免因为专题与文章不契合而导致稿子被拒。点击这里了解简书官方专题都有哪些。
问：专题投稿有上限吗？
答：一篇文章投稿最多向5个专题投稿，这是为了防止滥投，请慎重选择投稿的专题，不要浪费5次机会哦。
问：主编拒绝投稿能否附带原因？
答：因为工作量巨大，暂时无法针对每一篇文章的拒绝提供原因。抱歉。但你仍然可以尝试勾搭相应的专题主编。
问：在简书写文章有没有报酬？
答：虽然没有直接报酬，不过你仍然有可能获得以下收益：

打赏
简书给每一位用户开放了文章打赏功能，不仅仅在简书社区里面可以获得简友的打赏，尝试将你的文章分享到微信朋友圈吧，更广大的微信用户都可以在朋友圈里直接打赏。参见放大招教你使用简书赚稿费
新浪微博橙V联合认证
通过一段时间的努力，你就有机会获得简书和新浪微博官方合作的橙V联合认证。无论在微博还是在简书都会获得特殊标识，详情请参阅《简书新浪微博联合认证公告》。
成为简书签约作者
如果经过你的努力在简书上积累了一定粉丝数（2000左右）、喜欢数（4000+）或一定的文章数量（单一专题下40篇+），就有机会成为我们的签约作者（如何自荐成为签约作者请看签约作者自荐指南，申请需经运营团队全票同意）。签约作者没有直接报酬，将获得官方的认证，并获得更多的推荐和更多的合作机会。
出一本你自己的书
如果你爱好写作，如果你觉得你写的内容值得出书，如果你苦于无法联系出版社，「简书出版」愿意提供这样一个平台，让你的文字找到归属，让你不再只是一个“写字的”，而可以进阶成为一个“写书的”。详情请参阅《借助「简书出版」，出一本你自己的书》

问：我收到了一个打赏，请问如何提现？
答：打赏所得可以在我的钱包里面看到，满100元可提现。提现的操作则要用电脑登录网页版才能申请，提现收取5%的手续费。
问：为什么我看不到我收到的打赏？
答：iOS客户端由于苹果政策限制不能加查看打赏，可以通过网页版和安卓客户端查看打赏信息
问：我可以转载简书上的文章吗？
答：简书官方比较开放，只要提及是来自简书和简书作者就好。但是每篇文章你依然要问原作者获得授权。
问：我的账户怎么被封了？
答：账户被封，99%都是因为发布广告、违反社区规定和违法操作，一般情况下无法解封。请参阅《简书用户协议》。
问：简书有微博吗？
答：有，简书官方新浪微博：@简书，欢迎关注。
问：简书有微信公众号吗？
答：有，扫一扫即可关注简书官方微信公众号。


微信号：jianshuio

问：简书有客服吗？
答：有，我们有问必答的“简宝玉”，有更多问题可以找他。
最后，顺便问一下，你是怎么知道简书的？我会给你打赏！欢迎评论区留言 :)